深入淺出–武漢肺炎病毒D614G變種

武漢肺炎病毒現時的主流品種為D614G，一道較為簡易的說明方法就是原來的D614品種變異成為G614品種。

而根據GISAID公開資料庫記錄，G614品種最先在1月24日的四川病毒樣本出現。

（圖2）何解G614品種能夠成為主流，一直是科學家想解答的問題。

之前所獲得的實驗數據，大多是從病毒一小段的部份、或者是合成病毒獲取結果，沒能百分百反映現實。

直至最近，才有科學家利用真實存在的武肺病毒進行實驗。

（圖3）在研究中（Ref1)，科學家將D614品種及G614品種以1 : 1的比例從倉鼠的鼻孔注入其體內。

如果最終G614品種/D614品種的比例大於1的話，亦即是代表G614品種在繁殖方面比D614品種更為優勝。

（圖4）倉鼠受病毒感染7日後，鼻孔、氣管及肺部個別區域的G614品種/D614品種均大於1，顯示G614品種在上述區域有著較佳的繁殖優勢。

同時在實驗室的人體肺部細胞中，就算用上D614品種及G614品種以9 : 1的比例方式感染，G614品種/D614品種在其後感染日子均呈大於1的狀態，更進一步顯示G614品種的繁殖優勢。

（圖5）科學家同時亦發現，G614品種的病毒在各種溫度上均比D614品種相對為穩定。

不過好消息是，對抗D614品種的抗體，其對抗G614品種品種效率並無任何損傷。

這亦即間接顯示出以D614品種作原材料的疫苗，其產生的抗體亦能有效對抗G614品種病毒，而事實上現今亦有疫苗是利用G614品種作原材料，奈何是鄰國出品。

（圖6）至於近來在挪威發現的新變種M439K品種，基於是新發現的關係，現時醫學界及學術界均無任何學術文章作詳細研究其特性。

莫論病毒變種與否，只需一個乞嗤，病毒就已經不需近距離接觸，便能透過體液傳播至他人。

將「新變種」及「不需近距離接觸」串連在一起的報導手法，有著混淆視聽的成份，並不可取。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:

所以話 RNA病毒係咪根本冇準確疫苗

如果變種速度咁快 有咩可以搞呢 一年已經有咁多變種 好似流感病毒咁

現今解決問題的大方向就係針對兩個唔同部位，希望唔會同時在兩個部位發生的變異會導致到抗體辨認唔到。
又或者用整個武肺病毒作疫苗原材料，增加辨認病毒不同位置的抗體，但有機會弄巧反拙，詳情之前有打過文章提及:

深入淺出–中國兩隻臨床Phase3中疫苗的潛在反效果

正皮
樓主間唔中就有佳作

連登仔:恐懼撚！1cm！

到底武肺會好似天花咁絕種，定係好似流感咁年年有唔同品種爆發？

推

日日都佳作

唔清楚

係

我覺得係永遠唔會消失

莫論病毒變種與否，只需一個乞嗤，病毒就已經不需近距離接觸，便能透過體液傳播至他人。

早兩日仲見到個廢中拉底個口罩大大聲聲打乞嗤

坐低啱啱叫咗個餐/個餐食到一半
對面或隔離條友狂咳或打大乞痴
點算

巴打我地亞博見

巴打 好勁 支持支持！

天花會消失係因為佢只係屬於人類嘅病毒
所以不能斷絕嘅病毒共通點係人畜共患病
我地可以隔離或治療所有人
但我地唔可以隔離或治療所有野生動物 例如 蝙蝠